「曾為傳媒人 竟指馬凱事件無關新聞自由」 劉小麗轟陳凱欣無操守

2018年10月08日

「曾為傳媒人 竟指馬凱事件無關新聞自由」
劉小麗轟陳凱欣無操守

劉小麗昨在多個泛民政黨代表陪同下，於深水埗爭取市民支持。張志華攝

【本報訊】曾任電視台記者10多年、代表建制派出戰九龍西補選的陳凱欣，前日指任職《金融時報》的馬凱被拒續發工作簽證一事與新聞自由無關，連日來遭傳媒人及浸大校友抨擊。代表民主派參加九西補選的劉小麗昨首度開腔評論事件，質疑陳為討好中共，漠視個人專業操守。」

記者：林俊謙

劉小麗昨午在民協主席施德來及多名區議員陪同下，於民協老巢深水埗擺聯合競選街站，呼籲巿民投票支持讓民主派重奪議席。

劉回應陳凱欣有關馬凱不獲發簽證與新聞自由無關的言論，形容陳講法十分過份，認為外國記者會只是邀請不同立場人士發聲，屬採訪和新聞自由，陳若為討好中共漠視自己的專業，「咁樣嘅誠信，又點能夠為我哋巿民去爭取權益呢？」

指陳既可粗暴扭曲對新聞自由詮釋，「第日佢應承咗我哋啲乜嘢，我哋仲能唔能夠相信佢係會為我哋香港人出頭呢？」

校友不點名批評陳忘本

劉又批評港府拒交代不向馬凱發簽證原因，做法非常粗暴，「今次係講緊一個喺香港服務多年，一直都相安無事的人，突然間俾人咁樣唔續簽證，呢個一定係要解釋原因」， 認為若政府無合理解釋，應撤回決定。

資深新聞工作者、1982年於浸大前身浸會學院畢業的陳潤芝，昨亦以「唯真為善，莫失莫忘」為題為「眾新聞」撰文評論事件。她在文中不點名批陳，「『唯真為善』，莫失莫忘，忘了不打緊，午夜靜思，反省下數十年來培養你成長的土壤養份，同行有難幫忙發聲，不去踩多一腳，謂之不忘本，忘了仲踩多一腳，謂之忘本」。

陳潤芝又指，馬凱只是做了一個新聞工作者要做最基本的事，就是找不同意見的人發表意見，「與是否認同其主張絕對是兩碼子事，這是文明社會新聞處理的最基本」。

陳又稱若「吃透了這片土地開放自由多元的好處」，然後「為表貞忠，現在來踩他一腳，謂之忘本」，認為今次政府決定，令人懷疑香港是否還尊重法治、多元包容、尊重新聞言論自由等核心價值，對香港國際聲譽絕無好處，「不評論個別個案這個說法太虛弱無力了，公開解釋吧」。

下一則
下一則
工黨料今確認李卓人做Plan B